
<!-- Web版は表紙を別途追加するので目次のあとに改ページしない -->
<hr class="press">

# はじめに

## 本書を執筆するきっかけ

技術書典12 <span class="footnote">https://techbookfest.org/event/tbf12</span> では「Debian新コントリビューターガイド」として、
これからDebianパッケージングをはじめたい人に向けた本を頒布 <span class="footnote">https://techbookfest.org/product/5081155265101824?productVariantID=5145647017623552</span> しました。
いくつか書ききれなかったトピックはあるものの、ここ最近のパッケージング方法の動向をまとめた数少ない技術書にできたと自負しています。
しかし、「パッケージング編」と明記したように、執筆準備期間の制約から、盛り込む内容はパッケージング方法とその周辺情報に焦点をしぼらざるを得ませんでした。
また予算の制約もあり、ページ数の都合で諦めた内容もあります。

そこで技術書典14 <span class="footnote">https://techbookfest.org/event/tbf14</span>では、Debian新コントリビューターガイドで書ききれなかった範囲について執筆することにしました。
具体的には、Debianプロジェクトのインフラ周りの活用方法についてです。

本書はDebianプロジェクトを支えている、各種サービス等の活用方法の解説に特化した技術書です。

それゆえ、タイトルを「Debianプロジェクト関連サービスの活用法 Debianインフラの歩き方」としました。

## 本書の対象読者

次の人を対象にして執筆しています。

* Debianプロジェクトに興味のある人
* Debianプロジェクトを支える各種サービスについて興味のある人
* Debianを使っていて不具合をどうフィードバックするのがよいのか困っている人
* Debianプロジェクトを支えるインフラを活用したい人

Debianプロジェクトに興味がある人にとっては、プロジェクトを支える仕組みについての知見を得られることでしょう。
各種サービスやその活用方法を知りたいひとにとっては、技術的な背景について新たな気づきがあるかもしれません。

## 本書の構成について

Debianを支えるインフラを活用してもらうために、本書では実際にありそうなユースケースをもとに、その対処方法を解説することにしました。

また、次のようにカテゴリを分けた構成としました。

* Debianのバグをあつかう方法の解説
* Debianの非公式なサービスの紹介

本書がDebianプロジェクトのインフラを知るきっかけになることを願ってやみません。

## 参考資料

本書は、次のブログ記事を参考にしています。

* 

